1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Цикли потрібні, а першу чергу, для створення коду, який буде повторюватися по заданій логіці деяку кількість разів (буває - заздалегідь ясно яку, а буває, що кількість ітерації ще не відома на момент написання коду і буде визначена пізніше).


2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

for - найчастіше використовується, коли необходно виконати ітерації циклу відповідну кулькість разів, наприклад, з нуля і до якогось значення, яке, наприклад, дорівнює кількості букв у слові, або яке ввів користувач як кількість повторювань (як у ДЗ).

while - логічніше використовувати за невідомої кількості повторювань, коли необхідно робити цикл доки не буде виконана умова.

do...while - при необхідності виконати тіло циклу while один раз, доки не почнеться перевірка умови.


3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Явне перетворення типів відбувається коли програміст явно прописує у коді конструкцію, яка вказує на тип данних. Наприклад String(5) перетворить число 5 до строкового типу, а Number('5') зробить рівно навпаки.

Неявне перетворення типів - це автоматична конвертація одного типу даних в інший за допомогою внутрішніх алгоритмів мови програмування JS. Наприклад, у процесі порівняння ('5' == 5) строковий тип автоматично переведеться до числового та результат порівняння буде true.


